北歐追光之旅 唔侵iPhone玩

小弟黎緊會去北歐
唔係專業人士 但唔想靠iphone嘥左啲靚景
所以想入手部相機（平平地$5000樓下）
已經做過research
主要想要大光圈F1.8高ISO同有得變焦
同埋儘量可以反鏡（但呢個唔係重點）
已經有幾部符合條件
但想聽下咁多位清既意見

1. OM-D E-M10 Mark II DZK
呢部各樣都好好 但冇得反鏡 同埋去旅行唔知算唔算大
2. PowerShot G7 X Mark II
呢部見佢連星空都影到 極光應該都輕鬆
3. LUMIX DMC-LX10
呢部就上網見人地推薦 但小弟覺得細機黎講有少少貴

小弟比較喜歡Canon果部 但又覺得Olympus有得換鏡幾型

有其他建議又係筆直之內既機都想睇睇

1. m43 片幅 亦都係三部入面片幅最大
但你嘅1.8大光圈要用邊支鏡？

2,3. 隨身dc機 兩部差唔多

個人建議 :sony a6000 kit set + samyang 12mm f2
加埋哂大約6000蚊 但apsc 片幅
支12mm f2 影極光出黎嘅效果同上面三部完全無得比

一支穩固嘅腳架加是但一部單反加支kit都影到，無反就算數，好快冇電。
識用m mode同手動對焦就得

冇錯， 零下廿度，舊電打七折
仲要帶厚手套保溫，㩒唔到無反啲掣，太細

我個人都鐘意無反輕巧，
但呢個場合單反贏曬，
用電少，掣夠大

正常強度極光F2.8或以下+高ISO+曝10秒以上配合就影到，但你機仔高ISO時noise高死梗，如果拍片iso要4000以上先錄到。重有焦距要有10-18mm，
如果你join D tour ($1000左右 1位) 去D暗D地方追光而果晚有大爆發，基上是但一部照機iphone都影到。

點都買無反啦，普通dc仔真係麻麻地 基本上事旦一部無反，加支24mm (35mm 等效) 以下嘅鏡都夠做，最重要留啲錢買腳架，買機送嗰啲真係唔掂，買枝$500-700應該夠做

用緊sony a6000 加支腳架夠唔夠做

影到啦，你要擔心係舊電頂唔住

$500-700肯定唔夠
D風大到好似10號風球咁

我用A7
個mon凍到唔著

岩岩去完 a6000 完全無問題 （負6度左右）